{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003733",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "타일랜드군 참전기념비"
    },
    "text": "タイ軍参戦記念碑\\n\nタイ軍が朝鮮戦争に参戦したことを記念し、1,296人の犠牲者を称えるために建設された記念碑です。この記念碑は国家報勲処に指定されています。1974年10月1日、国防部が最後の駐屯地である京畿道抱川市永北面に建設しました。敷地面積は1万735㎡で、記念碑の高さは12m、基壇の高さは3mです。碑文には「自由と平和のために戦ったタイランドの陸・海・空軍の勇士たち！ ここに彼らの最後の駐屯地に血を流した1,296人の志を道が刻む。」と書かれています。また、記念碑の横にはタイ式寺院建築物があり、仏像が祀られています。朝鮮戦争時、タイは陸軍1個大隊、海軍艦艇2隻、輸送船1隻、空軍輸送機3台を派遣し、陸・海・空軍全てを支援しました。タイ軍は栗東戦闘(1951)、鉄原フォークチョップ高地戦闘(1952)、高浪浦ナブリ戦闘(1953)、金華寺洞戦闘(1953)などの戦闘に参戦し、合計で戦死者129人、負傷者1,139人、行方不明者5人を出しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この記念碑は何を記念して建設されましたか？",
            "answer": "朝鮮戦争に参戦したタイ軍の勇士たちと彼らの犠牲者を称えるために建設されました。"
        },
        {
            "question": "記念碑の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "敷地面積は1万735㎡です。"
        },
        {
            "question": "記念碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "記念碑の高さは12mです。"
        },
        {
            "question": "記念碑の基壇の高さは何メートルですか？",
            "answer": "基壇の高さは3mです。"
        },
        {
            "question": "碑文には何と書かれていますか？",
            "answer": "碑文には「自由と平和のために戦ったタイランドの陸・海・空軍の勇士たち！ ここに彼らの最後の駐屯地に血を流した1,296人の志を道が刻む。」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "記念碑の横には何がありますか？",
            "answer": "記念碑の横にはタイ式寺院建築物があり、仏像が祀られています。"
        },
        {
            "question": "タイ軍は朝鮮戦争でどのくらいの兵力を派遣しましたか？",
            "answer": "タイ軍は陸軍1個大隊、海軍艦艇2隻、輸送船1隻、空軍輸送機3台を派遣しました。"
        },
        {
            "question": "タイ軍の参戦した戦闘の一つを教えてください。",
            "answer": "タイ軍は金華寺洞戦闘(1953)などの戦闘に参戦しました。"
        },
        {
            "question": "タイ軍の戦死者は何人でしたか？",
            "answer": "タイ軍の戦死者は129人でした。"
        },
        {
            "question": "タイ軍の負傷者は何人でしたか？",
            "answer": "タイ軍の負傷者は1,139人でした。"
        },
        {
            "question": "タイ軍の行方不明者は何人でしたか？",
            "answer": "タイ軍の行方不明者は5人でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 369
    }
}